Title: Exfiltration
Category: Unix
Score: 50
Description:

James, écoutez moi bien. Sur l'ordinateur de Boris Grishenko se trouvent les plans de Golden Eye.
J'aimerais que vous me les rameniez, afin que la Grande Bretagne puisse étudier cette arme secrète.

Vous copierez le fichier des plans secrets dans le répertoire /mi6.
Ensuite, pour valider cette tache, vous executerez dans un terminal la commande suivante:

`(ls /mi6 && cat /mi6/plans-secrets) | sha1sum`

Cela retournera quelque chose comme:

```
45c9646a8342d48f04b4222a604aaaaaaaaa3863 -
```

Le drapeau sera alors `45c9646a8342d48f04b4222a604aaaaaaaaa3863`.

Evidemment ce n'est pas le vrai drapeau, à vous de le trouver James !
Au boulot !

## Machine de Boris

Tu peux entrer sur la machine de Boris via SSH:

- port `2422`
- utilisateur: `boris`
- mot de passe: `computer`
- ordinateur: `192.168.0.8`


## Quelques commandes utiles

- Copier un fichier: `cp fichier-initial destination`
- Effacer un fichier: `rm fichier`. 
- Copier un répertoire: `cp -R repertoire-initial destination`
- Créer un répertoire: `mkdir repertoire`
- Effacer un répertoire: `rmdir repertoire`. Cela ne marche que si le répertoire est vide

N'oublie pas les histoires de chemin absolu ou relatif. Tu peux donner des noms de fichier ou de répertoires en donnant des chemins absolus ou relatifs... Cf challenge Unix / Golden Eye.

## Fichiers et répertoires cachés

Bonjour James, ici Q !

Sous Unix, lorsqu'on execute la commande `ls`, on ne voit pas les fichiers et répertoires dont le nom commence par un `.`. Par exemple, si un fichier s'appelle `.bidule`, on ne le verra pas. 

Pour le voir, il faut spécifier un paramètre à la commande `ls`: c'est `-a`. Donc, `ls -a` permet de voir tous les fichiers d'un répertoire...

Je dis ça jusque comme ça...








